★有冇人收過？沒有開啟都會「中招」!!「死亡簡訊」 癱瘓iPhone

果粉要小心了！iPhone受到「死亡簡訊」的威脅，用戶只要收到了這封被命名為「chaiOS」的死亡簡訊，不管有沒有開啟都會「中招」，中招的iPhone會陷入自動重新開機的無限循環，無法正常使用。消息傳出後，蘋果（Apple）公司也表示下周將發布更新軟體來修補漏洞。

收到這封「死亡簡訊」且中招的裝置，會遭遇各種不同程度的問題，有的不停重新自動開機；有的則是iMessage無法正常使用。有用戶指出，僅需向中招的iPhone發送新的訊息，手機就可以取回iMessage控制權，來刪除死亡簡訊，回復正常運作；但也有受害者指出，需先將手機重置才能恢復。

受影響的裝置版本包括iOS 11.2，及iOS 11.2.5、macOS測試版。先前在iOS 10版本當中也曾出現「死亡簡訊」漏洞，不料更新至iOS 11後又再度被攻陷，此次影響就連macOS 裝置也遭受波及，讓果粉們直呼：「心慌慌！」

用得 microsoft, apple 野預左食屎